市場對示威活動反應正面及憧憬美中關係惡化 道指及納指升至三個半月新高

美股上升，美國出現大規模示威活動，但市場焦點仍集中解封措施、重啟經濟及復蘇跡象。另外，投資者正觀望美國周五公布的非農就業報告，預料上月失業率將進一步攀升至19.7%的紀錄高位。各類股份當中，以科技、工業及金融股升幅較大。道瓊斯指數以接近全日最高位收市，報25742點，上升267點，升幅1%。標普500指數收市報3080點，上升25點，升幅0.8%。納斯達克指數高收0.6%，報9608點，上升56點。個別股份方面，美國珠寶商Tiffany股價逆市下挫近9%。有報道指，市況轉差，增添公司與法國品牌Louis Vuitton母公司LVMH的併購交易存在不確定。

2020-06-03 05:18:12 (2)